# Wifi Direct Chat

ლინკი : https://gitlab.com/Rogavactive/wifi-direct-chat
პროექტზე მუშაობდნენ: ლევან გასვიანი (Levani Gasviani) და დიმიტრი როგავა (Rogavactive)

დაკავშირება ხდება   Wifi Direct -ის მეშვეობით. პროექტი შესრულებულია MVVM-ზე
###### დაირექთი
მთავარ გვერდზე ჩანს ისტორია (რომელზეც მოგვიანებით ვისაუბრებთ), ხოლო ამ ექთივთიდან ნავიგაციის ბარის საშუალებით შესაძლებელია გადასვლა ჩატის ექთივითიზე. თავიდან გვხვდება მენიუ, რომელიც გვამცნობს, რომ შეგვიძლია დავიწყოთ სხვა მოწყობილობების ძებნა.
ძებნა ხდება WifiP2pDirect ის requestPeers ფუნქციის დახმარებით, რომელსაც ვაყოლებთ ქოლბექ ფუნქციას, რომელიც ვიუმოდელს უსეტავს ფირების ლისტის დეითას, რისი გადაწოდებაც ხდება რესაიქლერვიუში და გამოჩენა. ქლიქზე ხდება ქონექთის გამოძახება და როგორც კი ბროდქასთრესივერში მოხდება სთეითის ცვლილების ექშენი ექთივითი იცვლება ჩატის ლეიაუთზე. იხსნება სოკეტები მიღებული ინფორმაციის დახმარებით და ხდება ბაზაში ახალი სესიის ჩაწერა, ხოლო მისგან ამ სესიის აიდის ამოღება. მესიჯების გაგზავნა მხოლოდ Socket API ს დახმარებით ხდება და ვაიფაი დაირექთის ფუნქციონალს არ ეხება, ხოლო დახურვისას (უკან ღილაკზე დაჭერისას, ან ბროდქასთრესივერში დახურვის ექშენის მოსვლისას, ან   ექთივითის onPause ზე იძახება) ხდება ბაზაში სესიის დახურვა, სოკეტების დახურვა და დაირექტის closeGroup ის გამოძახება.
დაქონექთების მომენტში დევაისის ნეიმი არ მისდის requestGroupInfo ში იმას, ვინც მოითხოვა დაქონექთება, შესაბამისად მას დევაისის სახელი და მაკ ადრესი ესეტება ქლიქის შედეგად ვიუჰოლდერიდან ამოღებული ინფორმაციით, ხოლო მეორე მხარეს პირიქით, შეძუძლებელია ამ გზით ინფორმაციის გაგება, მაგრამ საბედნიეროდ აქ ინფორმაცია მოდის ინფოში და უკვე მისგან ესეტება მას ზემოთ ხსენებული ცვლადები. ასევე ერთი მნიშვნელოვანი დეტალი - დევაისის ცვლილების ექშენის დროს ბროდქასთრესივერში ვინახავთ დევაისის სახელს, რომელიც დაგვჭირდება იმის გსარჩევად, მიღებულ ლისთში რომელია ჩვენთან მოსაუბრე ტიპი. 

###### სოკეტი:
შევქმენით მენეჯერ კლასი, რომელიც თავის მხრივ მიღებული ინფორმაციის საფუძველზე ახდენს კლიენტის ან სერვერის სოკეტების დასტარტვას (ორივე ერთიდაიგივე ინტერფეისს აიმპლემენტირებს და შესაბამისად მენეჯერისთვის აბსტრაქტულად ორივე ერთიდაიგივეა).
თუ სერვერია (ვინც ჯგუფის მფლობელია (owner), ის ხდება სერვერი და ჰოსტი მიმოწერის  ) სერვერის სოკეტს ხსნის და ცალკე თრედში უსმენს სოკეტს, ხოლო კლიენტი პირდაპირ უკავშირდება და მერე უსმენს მესიჯებს. თუ მესიჯი მიუვა გადმოწოდებულ ლისენერს იძახებს და აძლევს ამ მესიჯს. გათიშვისას უბრალოს სოკეტები იხურება (სერვერის მხარეს სერვერის სოკეტიც). მესიჯის გაგზავნისას აუთფუთ სტრიმში იწერება უბრალოდ სტრინგი. სოკეტისგან მიღებული სტრინგი  მვვმის სტანდარტების შესაბამისად მუშავდება და ბოლოს თავს ამოყოფს რესაიქლერვიუში. 

###### ისტორია:
მოთხოვნების შესაბამისად, ჩატების სიაა,  წაშლაზე დიალოგი, ჩატის ადაპტერი გამოყენებულია ზუსტად იგივე, რაც ზემოთხსენებულ ჩატის ექთივითიში იყო, რამაც საგრძნობლად გაამარტივა ამ ნაწილის წერა. შესაბამისად მესიჯებზე დრო აქაც ჩანს. დიალოგი ერთიდაიგივეეა ერთი სესიის წაშლის მცდელობისას გარეთაც და შიგნითაც, ქოლბექ ლისენერი ამცნობს ექთივითის ცვლილების შესახებ.

## შენიშვნა:
დაირექთის ექშენები ძალიან გვიან აღწევს ხოლმე დანიშნულების ადგილს, ხანდახან სოკეტით გაგზავნილი მესიჯებიც, ამიტომ იშვიათად, მაგრამ მაინც, ხანდახან შეინიშნება ხარვეზები (რომელსაც ლოგიკურია ვერ ვუშველით, ვაიფაიდაირექთს ვერ შეცვლით).

